Ik wist niet wat te zeggen, maar Lucy draaide het gesprek zoals ze zei, omhoog:-- "Oh, Waarom heb je ons vertellen?
Het is mijn favoriete stoel en ik kunnen laten; en nu kan ik moet gaan zitten en het graf van een zelfmoord."
"Die overigens niet schadelijk, gij mijn mooie; an' kan de arme inwoner gladsome hebben een lager sittin' op schoot.
Dat kan geen kwaad gij.
Waarom heb ik hier een' op voor bijna twintig jaar voorbij, een' is nog niet gedaan mij geen kwaad.
Niet gij fash over hen als leugens onder ye, of dat doesn' liggen er niet!
Het wordt tijd dat gij steeds scart wanneer gij de tombsteans alle lopen met, en het zo kaal als een stoppel-veld.
Er is de klok, an' moet ik bende.
Mijn dienst naar ye, dames!"
En hij werd belemmerd.
Lucy en ik zaten een tijdje en het was allemaal zo mooi voor ons dat we de handen, want we zaten; en ze vertelde me alles weer over Arthur en hun komende huwelijk.
Dat maakte me gewoon een beetje hart-ziek, want ik heb nog nooit gehoord van Jonathan voor een hele maand.
* * * * * _Dezelfde dag._ Ik kwam hier alleen, want ik ben erg verdrietig.
Er was geen brief voor mij.
Ik hoop dat er niet iets met de Jonathan.
De klok heeft geteisterd, negen.
Ik zie de lampjes verspreid over de hele stad verspreid, soms in rijen waar de straten liggen en soms afzonderlijk; ze lopen tot de Esk en verstommen in de bocht van de vallei.
Op mijn linker oog wordt afgesneden door een zwarte lijn van het dak van het oude huis naast de abdij.
De schapen en lammeren zijn gemor in de velden verderop achter me, en er is een gekletter van een donkey's hoofs tot de verharde weg.
De band op de pier speelt een zware wals tijdig en verder langs de kade is er een leger des Heils ontmoeting in de achterstraat.
